## 锚点-- 一种特殊的超链接
锚点(anchor)：其实就是超链接的一种，一种特殊的超链接

     普通的超链接，<a href="路径"></a> 是跳转到不同的页面

     而锚点，<a href="路径"></a> 可以在同一个页面中不同的位置间跳转

     可以看到，跳转到锚点的超链接跟普通的超链接格式是一样的，
1.使用锚点的步骤：
   1.1.先建立锚点目标，

        如上所述，锚点可以在同一页面的不同位置间跳转，其实就是在元素间跳转，

        常用的场景就是，页面很长，让用户方便在页面不同部分间跳转

        建立锚点目标，只需要给目标元素增加id或者name即可，推荐id：

        <div id="test" name="test"></div>
   1.2.要创建跳转到id="test"的div的锚点，

           <a href="#test"></a>

   注意：1.锚点的超链接路径一定包含"#",而后面紧跟元素的id或者name

              (所以id和name必须一样，其实我试了有时name是不生效的)
2.锚点使用总结：
  2.1. 建立锚点的元素必须要有id或name属性，最好两个都有
  2.2. 锚点超链接一定包含井号"#",锚点超链接都在链接的最末端，具体看后面例子
  2.3. 同一个页面不同部分的跳转，锚点的写法

            目标元素：<p id="test"></p>     锚点超链接：<a href="#test"></a>
  2.4. 不同页面跳转，同时存在锚点

           目标元素：a.html页面的<div id="test"/>   锚点超链接：<a href="a.html#test"></a>

           （先跳到a.html页面，然后再寻找id=test的元素）
  2.5. 不同页面带参数跳转，同时存在锚点

           目标元素：a.php?p=abc页面的<div id="test"/>   锚点超链接：<a href="a.php?p=abc#test"></a>